{"name":"Interhouse Quiz","randomize":true,"progress":true,"time":600000,"total":30,"info":["Stella/Nassau/Aberdeen","Cell Number"],"questions":[{"question":"Who was the left-handed guitarist of The Beatles? Wie was Die Beatles se linker-handige kitaar speler?","options":["John Lennon","Paul McCartney","Ringo Starr","George Harrison","Pete Best"],"correct":"Paul McCartney","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"What was the first non-English language film in Oscar history to win the award for Best Picture? Wat was die eerste nie Engelse fliek, in die Oscars se geskiedenis, wat ‘n prys gewen het vir die Beste Rolprent?","options":["Roma","Parasite",1917,"Life is Beautiful","Les Miserables"],"correct":"Parasite","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"Who sang the song Breakfast at Tiffany’s? Wie het die liedjie ‘’Breakfast at Tiffany’s” gesing?","options":["Deep Blue something","Dream Street","The Backstreet Boys","NSYNC","Hanson"],"correct":"Deep Blue something","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"In what year did the Live Aid concert take place? Watter jaar het die ‘’Live Aid” konsert plaasgevind?","options":[1980,1982,1985,1990,1994],"correct":1985,"caseSensitive":false,"score":10},{"question":"Name the actor that played the role of Geralt of Rivia in a Netflix series? Benoem die akteur wat die rol van Geralt van Rivia, in die Netflix sepie, gespeel het?","options":["Henry Cavill","Timotheé Chalamet","Tom Holland","Asa Butterfield","None of the above/ Geen van die bogenoemde nie"],"correct":"Henry Cavill","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"Who directed the first two Harry Potter films?  Wie het die eerste twee Harry Potter rolprente geredigeer?","options":["J.K. Rowling","David Yates","Alfonso Cuaron","Joss Whedon","Chris Columbus"],"correct":"Chris Columbus","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"What is the first feature length movie Disney released? Wat was die eerste rolprent wat Disney vrygestel het?","options":["Snow White and the Seven Dwarfs","Dumbo","Fantasia","Pinocchio","Bambi"],"correct":"Snow White and the Seven Dwarfs","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"What is the most disliked video on YouTube? Wat is die minste ge‘liked’ video op Youtube?","options":["Justin Bieber’s ‘Baby’ music video/ Justin Bieber se ‘Baby’ musiek video","Youtube Rewind 2018: Everyone Controls Rewind","Youtube Rewind 2019: For the Record","Luis Fonsi’s ‘Despacito’ music video/ Luis Fonsi’s ‘Despacito’ musiek video","Rebecca Black’s ‘Friday’ music video/ Rebecca Black’s ‘Friday’ musiek video"],"correct":"Youtube Rewind 2018: Everyone Controls Rewind","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"Who is the most followed individual on Instagram? Wie het die meeste volgelinge op Instagram?","options":["Ariana Grande","Kim Kardashian","Billie Eilish","Selena Gomez","Cristiano Ronaldo"],"correct":"Cristiano Ronaldo","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"What is the name of the coffee shop in the series 'Friends'? Wat is die naam van die koffie winkel in die televisiereeks ’Friends’?","options":["Central Perk","Javu","Dot’s Spot","PhiloSophie","Iridium"],"correct":"Central Perk","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"How many Oscars did the Titanic movie get? Hoeveel Oscars het die Titanic rolprent gewen?","options":[0,5,9,11,13],"correct":11,"caseSensitive":false,"score":10},{"question":"What does the musical term “coda” mean?  Wat beteken die musiek term “coda”?","options":["Rhythm of a movement/ Ritme van beweging","Starting section of a movement/ Begin gedeelte van beweging","Closing section of a movement/ Eind deel van beweging","Closing section of a work, but not the work as a whole/ Sluit gedeelte van n werk af, maar nie die werk as geheel nie","None of the above/ Geen van die bogenoemde nie"],"correct":"Closing section of a movement/ Eind deel van beweging","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"Who was the first James Bond in the James Bond franchise? Wie was die eerste James Bond in die James Bond rolprent reeks?","options":["Pierce Brosnan","Sean Connery","Terence Young","David Niven","Timothy Dalton"],"correct":"Sean Connery","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"From which famous anime is the character Charmander? Van watter bekende anime is die karakter Charmander?","options":["Digimon","Pokemon","One Punch Man","Naruto","Boku no Hero Academia"],"correct":"Pokemon","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"How many Horcruxes did Voldemort make? Hoeveel Horcruxes het Voldemort gemaak?","options":[1,3,5,8,10],"correct":8,"caseSensitive":false,"score":10},{"question":"What is the name of the tiger in Life of Pi? Wat is die naam van die tier in Life of Pi?","options":["Fluffy","Pi","Ravi","Durga","Richard Parker"],"correct":"Richard Parker","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"Who invented the Venn diagram? Wie het die Venn-diagram uitgedink?","options":["John Venn","Carl Vennus","Carl Gauss","Sophie Germain","Pythagoras"],"correct":"John Venn","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"During which month in the year do people sleep the least? Gedurende watter maand van die jaar slaap mense die minste?","options":["January","February","July","October","December"],"correct":"February","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"Which language has the largest amount of native speakers? Watter taal het die meeste moedertaal-sprekende mense?","options":["English/Engels","Spanish/ Spaans","Mandarin Chinese/ Mandaryn-Chinees","French/ Fraans","Hindi"],"correct":"Mandarin Chinese/ Mandaryn-Chinees","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"What number in the Fibonacci sequence lies between 10 and 20? Watter getal in die Fibonacci-reeks lê tussen 10 en 20?","options":[11,12,13,15,18],"correct":13,"caseSensitive":false,"score":10},{"question":"Which country was meant to host the 2020 Olympics? Watter land was veronderstel om die 2020 Olimpiese Spele aan te bied?","options":["South Korea/Suid-Korea","Japan","France/Frankryk","China","Russia/Rusland"],"correct":"Japan","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"What is considered the world's largest desert? Wat word beskou as die wêreld se grootste woestyn?","options":["Sahara Desert/Sahara Woestyn","Arabian Desert/Arabiese Woestyn","Antarctic Desert/Antarktiese Woestyn","Kalahari Desert/Kalahari Woestyn","Arctic Desert/Arktiese Woestyn"],"correct":"Antarctic Desert/Antarktiese Woestyn","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"What were the names of the atomic bombs that were dropped on Hiroshima and Nagasaki ? Wat was die name van die atoombomme wat op Hiroshima en Nagasaki laat val is?","options":["Hiro and/en Naga","Roland and/en Bruce","Little Man and/en Fat Boy","Little Boy and Fat Man","None of the above/Geen van die bogenoemde nie"],"correct":"Little Boy and Fat Man","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"Which American basketball player passed away in January of 2020? Watter Amerikaanse basketbalspeler is oorlede in Januarie 2020?","options":["Kobe Bryant","LeBron James","Michael Jordan","Magic Johnson","None of the above/Geen van die bogenoemde nie"],"correct":"Kobe Bryant","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"Who is South Africa’s Minister of Transport? Wie is Suid-Afrika se Minister van Vervoer?","options":["Jackson Mthembu","Stella Ndabeni-Abrahams","Blade Nzimande","Fikile Mbabula","Cyril Ramaphosa"],"correct":"Fikile Mbabula","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"In which year did South Africa perform its first successful heart transplant? In watter jaar het Suid-Afrika sy eerste suksesvolle hart oorplanting uitgevoer?","options":[1962,1965,1971,1972,"None of the above/Geen van die bogenoemde nie"],"correct":"None of the above/Geen van die bogenoemde nie","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"Which sport involves hitting wooden or plastic balls with a mallet through hoops embedded in a grass playing court? Watter sport behels die slaan van hout- of plastiekballe, met ‘n hamer deur hoepels, ingebed in ‘n gras speelveld?","options":["Croquet","Lacrosse","Bowls/Rolbal","Curling","Quoits"],"correct":"Croquet","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"Which artist drew the Vitruvian man? Watter kunstenaar het die Vitruwiese man geteken?","options":["Michelangelo","Leonardo da Vinci","Vincent van Gogh","Andy Warhol","Frida Kahlo"],"correct":"Leonardo da Vinci","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"Which country won the most recent FIFA soccer World Cup? Watter land het die mees onlangse FIFA Wêreld Sokkerbeker gewen?","options":["South Korea/Suid-Korea","Croatia/Kroasië","France/Frankryk","Germany/Duitsland","Spain/Spanje"],"correct":"France/Frankryk","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"Give the name of Miss Universe 2020. Gee die naam van Mejuffrou Heelal 2020.","options":["Toni-Ann Singh","Zozibini Tunzi","Thulisa Keyi","Sasha-Lee Laurel Olivier","Demi-Leigh Nel-Peters"],"correct":"Zozibini Tunzi","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"What country has the greatest number of active volcanoes? Watter land het die grootste aantal aktiewe vulkane?","options":["Philippines/Fillipyne","Italy/Italië","Indonesia/Indonesië","Japan","Malaysia/Maleisië"],"correct":"Indonesia/Indonesië","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"Jonny Buckland is lead guitarist with which band? Jonnu Buckland is die hoof kitaarspeler vir watter musiekgroep?","options":["Coldplay","Panic at the Disco","Fall Out Boy","OneRepublic","None of the above/Geen van die bogenoemde nie"],"correct":"Coldplay","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"What type of bulldog is Winston? Watter tipe bulldog is Winston?","options":["French/Franse Bulldog","American/Amerikaanse Bulldog","English/Engelse Bulldog","Spanish/Spaanse Bulldog","None of the above/Geen van die bogenoemde nie"],"correct":"English/Engelse Bulldog","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"What is the force that keeps particles together and determines the state of matter? Wat is die krag wat alle partikels bymekaar hou en die toestand van materie bepaal?","options":["Intramolecular Forces/Intramolekulêre Kragte","Intermolecular Forces/Intermolekulêre Kragte","Particular Forces/Partikilêre Kragte","Detrimental forces/Detrimentale Kragte"],"correct":"Intermolecular Forces/Intermolekulêre Kragte","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"What does the computer brand HP stand for? Waarvoor staan die rekenaar handelsmerk HP?","options":["Hewlett Packard","Howard Packard","Howard Patrick","Hewler Patrick","None of the above/Geen van die bogenoemde nie"],"correct":"Hewlett Packard","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"How many elements are there on the periodic table of elements? Hoeveel elemente is daar op die periodieke tabel van elemente?","options":[118,120,124,128,129],"correct":118,"caseSensitive":false,"score":10},{"question":"Name the part of a computer that shows visual information on a screen. Noem die deel van ‘n rekenaar wat visuele informasie op ‘n skerm wys.","options":["Motherboard","Visual Display Unit","RAM","RJ45"],"correct":"Visual Display Unit","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"Who is the current CEO of Apple? Wie is die huidige CEO van Apple?","options":["Tim Cook","Steve Wozniak","Bill Gates","Kazuhiro Tsuga","Lee Kun-hee"],"correct":"Tim Cook","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"What is the fear of being without your phone called? Wat word die vrees om sonder jou selfoon te wees genoem?","options":["Nelophobia/Nelofobie","Nomatophobia/Nomatofobie","Nomophobia/Nomofobie","Nomobilophobia/Nomobilofobie","Noctiphobia/Noktifobie"],"correct":"Nomophobia/Nomofobie","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"How many bones do sharks have? Hoeveel bene het haaie?","options":[0,29,129,257,361],"correct":0,"caseSensitive":false,"score":10},{"question":"What kind of waves are present during an earthquake? Watter tipe golwe is teenwoordig tydens ‘n aardbewing?","options":["Transverse/Transversale","Longitudinal/Longitudinale","Transverse and Longitudinal/Transversale en Longitudinale"],"correct":"Transverse and Longitudinal/Transversale en Longitudinale","caseSensitive":false,"score":10},{"question":"Which nutrient contains more calories: Watter voedingsstof bevat meer kaloriëe:","options":["Fat/Vet","Protein/Proteïen","Carbohydrate/Koolhidraat","Alcohol/Alkohol"],"correct":"Fat/Vet","caseSensitive":false,"score":10}]}